美國據報拖慢審批晶片商聘中國科技專才 當局認為外籍員工從事敏感技術工作等同把技術出口

編輯之選

美國據報拖慢審批晶片商聘中國員工
2小時前 Share to Facebook
【Now新聞台】繼中國電訊設備商華為後，美國政府據報正考慮封殺另外五間中國企業，包括監控設備龍頭海康威視和大華技術。海康威視回應說，期望得到公平、公正的對待，外交部就反對美國濫用國家力量，肆意抹黑中國企業。

《紐約時報》引述消息報道，美國政府正考慮限制海康威視購入美國的技術，商務部可能會要求美國企業，在向海康威視提供零部件前，須獲得當局批准，措施與針對華為的限制類似，預料在未來數周會有最終決定。另一間中國監控設備巨頭，總部同樣位於杭州的大華技術，也可能是美國的封殺目標。

大華和海康威視都曾被指協助北京政府壓迫新疆穆斯林，據報特朗普政府今年初，已考慮對兩間公司採取行動，但因為與中方的貿易談判擱置。

海康威視目前在美國知名度不算高，但公司近年致力拓展國際市場，曾為巴西世界盃和意大利米蘭的機場供應監控設備，又在全球多地設廠。

海康威視發聲明，稱從未在新疆做過任何不恰當的行為，公司過去沒有、現在和將來也不會以侵犯人權為條件的業務來經營，期望得到公平、公正的對待。

外交部重申，反對美國肆意抹黑中國企業。

為阻遏中國的企業得到美國的科技，華府已連番出招。《華爾街日報》報道，美國政府去年起拖慢對當地半導體生產商聘請中國科技專才的審批程序，以往只需數星期，現在通常要六至八個月。

根據規定，美國企業安排外籍員工從事涉及敏感技術的工作前，必須得到商務部批准，因為當局認為這等同把技術出口。報道指，由於中國人佔美國外來高技術專才很大比重，加上本地人才短缺，當局的做法對行業影響很大。

老美都on99 引狼入室

地圖炮開始

慢慢會搞埋華裔

根本一個都唔應該請 仲要等六至八個月